// src/data/quizData.js
const quizData = {
    geografie: [
        {
            question: "Was ist die Hauptstadt der Steiermark?",
            answers: ["Graz", "Linz", "Salzburg", "Wien"],
            correct: "Graz"
        },
        {
            question: "Welcher Fluss fließt durch Graz?",
            answers: ["Donau", "Mur", "Inn", "Salzach"],
            correct: "Mur"
        },
        {
            question: "Welches bekannte Wahrzeichen befindet sich in Graz?",
            answers: ["Goldenes Dachl", "Uhrturm", "Schloss Schönbrunn", "Ars Electronica Center"],
            correct: "Uhrturm"
        },
        {
            question: "Wie heißt das größte Skigebiet in der Steiermark?",
            answers: ["Planai", "Silvretta Montafon", "Serfaus", "Ischgl"],
            correct: "Planai"
        }
    ],
    geschichte: [
        {
            question: "In welchem Jahr wurde die Steiermark offiziell Teil von Österreich?",
            answers: ["1919", "1955", "1180", "1920"],
            correct: "1180"
        },
        {
            question: "Wer war der erste Herzog der Steiermark?",
            answers: ["Otto der Große", "Leopold I", "Friedrich III", "Otakar III"],
            correct: "Otakar III"
        },
        {
            question: "Welche historische Persönlichkeit ist mit der Stadt Graz eng verbunden?",
            answers: ["Wolfgang Amadeus Mozart", "Archduke Johann", "Sigmund Freud", "Ludwig Boltzmann"],
            correct: "Archduke Johann"
        },
        {
            question: "In welchem Jahrhundert begann die industrielle Entwicklung in der Steiermark?",
            answers: ["17. Jahrhundert", "18. Jahrhundert", "19. Jahrhundert", "20. Jahrhundert"],
            correct: "19. Jahrhundert"
        }
    ],
    kulinarik: [
        {
            question: "Welches Gericht ist eine traditionelle Spezialität der Steiermark?",
            answers: ["Wiener Schnitzel", "Steirisches Backhendl", "Tiroler Knödel", "Kärntner Kasnudeln"],
            correct: "Steirisches Backhendl"
        },
        {
            question: "Was ist ein typisches Produkt, das in der Steiermark hergestellt wird?",
            answers: ["Salzburger Nockerl", "Steirisches Kürbiskernöl", "Wiener Marzipan", "Kärntner Bier"],
            correct: "Steirisches Kürbiskernöl"
        },
        {
            question: "Welcher Wein ist bekannt aus der Südsteiermark?",
            answers: ["Zweigelt", "Grüner Veltliner", "Chardonnay", "Riesling"],
            correct: "Grüner Veltliner"
        },
        {
            question: "Was ist ein typisches Produkt, das in der Steiermark hergestellt wird?",
            answers: ["Ein süßes Dessert", "Ein kleiner Imbiss", "Eine kalte Platte mit Aufschnitt", "Ein warmes Mittagessen"],
            correct: "Eine kalte Platte mit Aufschnitt"
        }
    ],
    persoenlichkeiten: [
        {
            question: "Welcher Nobelpreisträger stammt aus der Steiermark?",
            answers: ["Friedrich Hayek", "Karl Ziegler", "Victor Franz Hess", "Erwin Schrödinger"],
            correct: "Victor Franz Hess"
        },
        {
            question: "Welche berühmte historische Figur wurde in Graz geboren?",
            answers: ["Johannes Kepler", "Franz Ferdinand", "Joseph Ressel", "Arnold Schwarzenegger"],
            correct: "Arnold Schwarzenegger"
        },
        {
            question: "Wer ist ein bekannter steirischer Dichter?",
            answers: ["Georg Trakl", "Peter Rosegger", "Thomas Bernhard", "Stefan Zweig"],
            correct: "Peter Rosegger"
        },
        {
            question: "Welche Persönlichkeit ist bekannt für ihre Pionierarbeit im Automobilbereich?",
            answers: ["Ferdinand Porsche", "Niki Lauda", "Siegfried Marcus", "Max Reisch"],
            correct: "Ferdinand Porsche"
        }
    ]
};


export default quizData;